唉...俾阿仔話我咁窮做咩生佢出黎...

呢排見到阿仔唔太開心,苦口苦面咁,問佢咩事又唔講,到今日我同老公一齊問佢到底發生咩事,佢突然話想要搬屋,想個屋企靚d,我老公不嬲冇咩耐性,一聽到就話佢痴線做咩要搬屋, 罵左幾句, 仔仔就爆喊, 仲講左d好難聽既說話, 其中一句就係話我地點解咁窮仲要生佢出黎, 我老公一聽即刻喝停佢, 我聽完好唔開心, 後來知道仔仔原來去左人地屋企, 見到人地屋企d傢俬全部用外國野, 高級又高貴, 而我地只係普通公屋... 唉... 而家我都唔知點好

公屋好多有錢人

依家D小朋友唔多唔少都會同人對比，要糾正佢，我會同小朋友講，識朋友仔係想結識佢呢個人，唔係佢屋企擁有嘅嘢。

安慰佢話人哋個個月供兩萬蚊 我哋個個月交二千蚊

小朋友五多五少，都會有比較心態，五好講到屋甘大件事,就用手機，而家果果小朋友部電話仲靚過我們大人，我們大人辛辛苦苦反工都五捨得買，他們小朋友反學，點解要用啲甘靚甘貴的電話呢？呢啲時價值觀同埋心態上要教，當然五是一下子的事，你可以平時就開始教，例如買電話呢啲已經要開始灌輸他呢啲五是要比較貴，要同人比較價錢貴就是靚電話，要考慮功能性，咁屋吖，甚至買條菜，你都可以教他咖，一條好靚的菜可能就是多養藥先靚，但一條到洞又五靚的菜可能是最好吃，我們細個每個人都是話點解我甘窮，點解人地有糖吃我無，點解人地爸媽甘好，我爸媽甘惡，點解點解，幾十樣，慢慢教，好多時呢啲野要靠他自己去領略…細個你負責教，明不明就睇他做化，到大左當他靠自己能力賺錢他就會明點解點解，因為五是樣樣野都得解

冇本事真係吾生好過生，人好自然比較，可能佢身邊同學仔個個屋企巴Q閉，老豆老母吾係做官就醫生，專業。或者大陸班土豪，又住大屋又乜都有。人地D細佬放暑假去歐州玩幾個禮拜，你自己可能連歐州都未去過，冇話你D細路。自然比人睇小！

仲有痴線佬做鄰居添

打柒個仆街仔啦

請善用起底功能

五係有錢 咪撚生啦

最大問題唔係父母有冇錢 唔係傢私用宜家定來佬貨
係你地作為父母識生 但冇耐性同小朋友相處
將來關係定必疏離

所以真係好激氣

係....但要點先可以改變佢呢個觀念...我地係唔有錢,但都唔算太窮呀...真係唔明佢點解會咁

同佢呀爸講左E件事
佢話會同佢傾下

冇錯，香港啲富豪其實好想住公屋，
只係想挑戰自己，先住自置物業

咁好心你就檢討一下，點解要住公屋？正正常常嘅樓換樓，7-8年就過億身家啦，咁撚大個人，要個細路教你做人，你有冇廉恥架？係你搞到個仔抬唔起頭做人，仲上黎開post？